
\begin{exoApp}{10}{1}[Inéquation]
\label{\formatexo{14}}
Résoudre l'inéquation : \[ 3x+5\geq \left( x+6\right) \times \left( 3\,x+5\right)\]
\end{exoApp}

\begin{correction}
On passant tous les termes dans un même membre, on obtient 
\[ 3x+5-(x+6)\times (3x+5) \geq 0 \]
soit, en factorisant :
\[ (3x+5)(1-(x+6)) \geq 0 \Leftrightarrow (3x+5)(-x-5) \geq 0 \]
On dresse alors le tableau de signes suivant, en résolvant cette inéquation sur $\R$ :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit[espcl=1.5,lgt = 3]{$x$ / 0.9 , $3x+5$ / 0.7, $-x-5$ / 0.7, $(3x+5)(-x-5)$ / 0.7}{$-\infty$, $-5$, $-\frac{5}{3}$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{,-,,-,z,+,}
   \tkzTabLine{,+,z,-,,-,}
   \tkzTabLine{,-,z,+,z,-,}
\end{tikzpicture}
\end{center}
On en déduit alors que l'ensemble des solutions de l'inéquation est 
\[ \boxed{\mathcal{S}=\left[ -5; -\frac{5}{3} \right] } \]
% A faire
\end{correction}
